拒封關 反抗勢比反送中更大

拒封關 反抗勢比反送中更大

林鄭月娥

【拆局】

特首林鄭月娥昨日召開記者會，面對醫護界不惜以罷工要求封關，林鄭與當日硬推送中惡法一樣，擺出「戰鬥格」堅拒封關，甚至將罷工醫護當作敵人看待，指任何人企圖以激進、極端手法逼政府就範都不會成功。

林鄭只為個人權威

相關新聞：特首挑釁：極端手段唔會得逞

有多名政界中人形容，林鄭根本沒有吸取反送中教訓，「仍將所有反對佢嘅人當成敵我矛盾」，但今次事件較反送中影響更大、與林鄭持不同意見人士更跨越黃、藍，「林鄭為咗所謂個人權威同堅持，將700萬人生命押上去，但今次社會反彈肯定比反送中更大」。

多名政界人士直言，連建制陣營也對封關無大意見，也未聞北京下令香港不能封關，唯一解釋是林鄭為了她個人權威，「當日講咗唔封（關），如果
𠵱家又封，就好似向罷工醫護屈服」，但問題是早在醫護行動前，民主派、建制陣營、袁國勇等已公開建議封關，「一早好聲好氣講唔肯聽、出到罷工又話激進，咁佢想香港人點？」

另一醫學界中人指，其實建制甚至一些官場中人心知肚明，封關是社會共識，「甚至比反送中更有共識，連藍絲都支持」，但林鄭仍以敵我矛盾心態看待不同意見，「佢明顯為咗佢個人權威，不惜推全個香港面對疫症，但如果出現社區爆發，今次佢面對嘅反抗會比反送中更大」。

賀一誠: 市民盡量不要出街, 記住帶口罩

林鄭: DLLM 番工呀仆街, 唔好成日帶口罩

兩邊都唔撚封關

頭炮整個大三罷先

面子重要過香港人 千萬條人命

咁咪好囉 越唔封越團結
10日做到曬6個月做唔到既野
最好死多D人添 因為疫症死1個人有力過100條浮啦
唔知連登仔怕乜 其實最好就大爆發 林鄭就算曉飛都收唔到科

*浮屍

[公務員工會準備罷工上街］林鄭：限公務員戴口罩，需符三條件